{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja kollane ning s√§ran p√§eval. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Annan sooja."},{"text":"Lilled p√∂√∂rduvad minu poole."},{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja kohati valge ning tulen √∂√∂sel v√§lja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel olen ring!"},{"text":"Libahundid nagu mina."},{"text":"Ma ei s√§ra iseenesest."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Twinkin k√µrgel, nii kaugel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud kuumast gaasist."},{"text":"Ma olen √∂√∂sel v√§ga s√§rav."},{"text":"Te n√§ete mind teleskoobiga."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma olen seal, kus sa elad. Olen tehtud maast ja veest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa elad minu peal!"},{"text":"Ka siin elavad taimed ja loomad."},{"text":"Mul on palju vett."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"K√§in √ºmber p√§ikese. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Seal sa elad!"},{"text":"Sellel on palju taimi."},{"text":"See k√§ib ringis."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Ma olen suur tulepall, mis on teel taevasse. P√§eval v√µib mind n√§ha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle vaatamiseks on vaja p√§ikeseprille."},{"text":"Ô∏è Teen v√§ljas soojaks."},{"text":"Lilled nagu mina."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Ma olen hiiglaslik pall, mis on valmistatud gaasist, suurem kui Maa! Mul on kuulus punane laik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen planeet!"},{"text":"Mul on suur punane laik."},{"text":"Olen valmistatud keerlevast gaasist."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Mul on r√µngad √ºmber. Need on valmistatud j√§√§st ja kivist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa n√§ed mu ilusaid s√µrmuseid!"},{"text":"Olen planeet."},{"text":"Ô∏è Minu r√µngad on tehtud j√§istest asjadest."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Vahel v√µib mind p√§eva jooksul n√§ha, aga tavaliselt olen ma peidus. Ma k√§in √ºmber Maa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen Maa s√µber!"},{"text":"Ma s√§ran √∂√∂sel."},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Me oleme k√µik koos palju t√§hti. Vahel n√§eme v√§lja nagu piimjas tee √∂√∂taevas. Mis me oleme?","hints":[{"text":"Me oleme hiigelsuured!"},{"text":"Meil on miljardeid t√§hti."},{"text":"Meid leidub kogu universumis."}],"options":[{"label":"Planeedid","isCorrect":false},{"label":"Galaktikad","isCorrect":true},{"label":"Komeedid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Ma l√§hen choo cho! S√µidan rajal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan kaasas palju inimesi."},{"text":"Teen vahel k√µva vilet."},{"text":"Ô∏è J√§lgin metalliradu."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Mul on rattad ja mine piiks piiks! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Peatun punaste tulede juures."},{"text":"Ô∏è S√µidan teel."},{"text":"Ma v√µin su peret kanda."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal. V√µin olla suur v√µi v√§ike. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Reisin ookeanil."},{"text":"üòÄ Mul v√µib olla sarv, mis l√§heb \"hambaks\"."},{"text":"V√µin sind viia kaugetesse kohtadesse."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan taevas. Mul on tiivad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Lendan pilvede kohal."},{"text":"Ô∏è Viin inimesi erinevatesse riikidesse."},{"text":"Minu sisse lendamiseks on vaja piletit."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Olen suur ja kollane ning viin lapsed kooli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju istekohti."},{"text":"L√µpetan laste pealev√µtmise."},{"text":"Olen eriline buss."}],"options":[{"label":"Firetruck","isCorrect":false},{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Aitan tulet√µrjujatel tulekahjusid kustutada. Ma olen punane ja mul on redel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on sireen, mis l√§heb \"wee-ooh-wee-ooh\"."},{"text":"Tulet√µrjujad ajavad mind."},{"text":"‚ñ´ Ma kannan vett leekide kustutamiseks."}],"options":[{"label":"Kiirabi","isCorrect":false},{"label":"Firetruck","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad oma jalgu, et ma l√§heks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minuga pargis s√µita."},{"text":"Sul v√µib vaja minna kiivrit, et minuga ohutult s√µita."},{"text":"L√ºkkad pedaale, et mind liikuma panna."}],"options":[{"label":"Traktor","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Ma lendan, aga ma ei ole lennuk. Mul on peal keerlevad terad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin √ºhe koha peal h√µljuda."},{"text":"Ma v√µin inimesi rasketest kohtadest p√§√§sta."},{"text":"Ô∏è Minu labad l√§hevad \"kellele vitsaks\"."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"K√§in v√§ga kiiresti ja rassin rajal. Mul on vaja kedagi, kes mind s√µidutaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen v√§rviline ja l√§hen v√§ga kiiresti!"},{"text":"Inimesed vaatavad mind v√µistlusrajal."},{"text":"Kiireim v√µidab auhinna!"}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"V√µistlusauto","isCorrect":true},{"label":"Monster Truck","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Reisin kosmosesse. Olen v√§ga suur ja lendan Maast kaugele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen pikk ja peenike."},{"text":"Astronaudid lendavad minus."},{"text":"Uurin teisi planeete."}],"options":[{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}]}